《**巴黎條約**》（）由英国国王[乔治三世的代表和美利坚合众国代表于](../Page/乔治三世.md "wikilink")1783年9月3日所签署，结束了[美国独立战争](../Page/美国独立战争.md "wikilink")。

1775年[美國独立战争爆发后](../Page/美國独立战争.md "wikilink")，[北美殖民地與英國戰爭期間利用欧洲国家与英国的矛盾](../Page/北美殖民地.md "wikilink")，同[法国](../Page/法国.md "wikilink")、[西班牙和](../Page/西班牙.md "wikilink")[荷兰结成联盟並争取](../Page/荷兰.md "wikilink")[俄国武装中立](../Page/俄国.md "wikilink")。英国在军事和外交上的失败，遭受国内反对派的攻击。在[约克镇惨败后英国与美国谈判](../Page/约克镇.md "wikilink")。英国[托利党内阁下台](../Page/托利党.md "wikilink")，[辉格党执政](../Page/辉格党.md "wikilink")，促成巴黎和谈。

条约设定了英国同美国之间在北美地区的边界，对后者（指美国）“极其慷慨的”边界线。条约的细节方面还包括捕鱼权、财产和战俘归还问题。

英美间条约及英国同支持美国独立的法国、西班牙和荷兰共和国间分别签订的和平条约 ，统称《巴黎和约》（Peace of
Paris）。（内容方面）只有条约承认“美利坚合众国作为自由、自主和独立国家”的第一条依然有效。

## 条约的签订

[Treaty_of_Paris_by_Benjamin_West_1783.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Treaty_of_Paris_by_Benjamin_West_1783.jpg "fig:Treaty_of_Paris_by_Benjamin_West_1783.jpg")，[约翰·亚当斯](../Page/约翰·亚当斯.md "wikilink")，[本杰明·富兰克林](../Page/本傑明·富蘭克林.md "wikilink")，[亨利·劳伦斯](../Page/亨利·劳伦斯.md "wikilink")，[威廉·坦普尔·富兰克林](../Page/威廉·坦普尔·富兰克林.md "wikilink")。英方代表拒绝被画入\]\]

会谈中，美国代表察觉西班牙、法国漠视美国利益，遂撇开法国与西班牙，直接与英国密谈。英国则想离间美法关系，然后全力对付欧洲宿敌。美英拟定了草约，并于1782年11月30日签字。1783年9月3日正式签署和约。

和平谈判始于1782年4月并延续一整夏。美方代表包括[本杰明·富兰克林](../Page/本杰明·富兰克林.md "wikilink")、[约翰·杰伊](../Page/约翰·杰伊.md "wikilink")、[亨利·劳伦斯和](../Page/亨利·劳伦斯.md "wikilink")[约翰·亚当斯](../Page/约翰·亚当斯.md "wikilink")。[大卫·哈特利和](../Page/大卫·哈特利.md "wikilink")[理查德·奥斯瓦尔德代表英国](../Page/理查德·奥斯瓦尔德.md "wikilink")。1783年9月3日，条约在约克宾馆（现今巴黎6区雅各布街56号）签署，签名者包括亚当斯、富兰克林、杰伊和哈特利。

关于美国方面的条约，关键事件发生在1782年9月，当时法国外交部长韦尔热纳（Vergennes）提出了一个遭到其盟友美国强烈反对的解决方案。法国在战争中筋疲力尽，除西班牙以外，各方都希望和平。西班牙要继续战争，直到从英国手中夺取到[直布罗陀](../Page/直布罗陀.md "wikilink")。韦尔热纳（Vergennes）向西班牙提出了一笔交易，以换取其放弃直布罗陀。美国将获得仅限于[阿巴拉契亚山脉以东地区的独立](../Page/阿巴拉契亚山脉.md "wikilink")。英国将获得[俄亥俄河以北的地区](../Page/俄亥俄河.md "wikilink")。在其以南地区将设置一个受西班牙控制的独立的印第安人国家。这将是一个印第安屏障国。

然而，美国人意识到他们倘若同伦敦方面直接会谈（效果）将会更好。[约翰·杰伊告诉英方](../Page/约翰·杰伊.md "wikilink")，他打算抛开法国和西班牙同英方直接会谈。英国首相[谢尔本勋爵同意了该提议](../Page/第二代謝爾本伯爵威廉·佩蒂.md "wikilink")。谢尔本负责英国的会谈（这些会谈发生在他的官邸，现在Lansdowne俱乐部的一个地方），他于是意识到可以离间美法两国，并让这个新的国家（指美国）变成英方颇具价值的经济合作伙伴。

西部边界问题方面，美国将获得密西西比河以东、佛罗里达州以北和加拿大以南的所有地区。北部边界跟我们现在的边界几乎一致。美方想获得在加拿大边界的捕鱼权，并同意英国商船和（美国独立战争中的）[效忠派恢复他们在美的财产](../Page/效忠派.md "wikilink")。这是一项对美国非常有利的条约，英国方面也是有意为之（指对美方让利）。谢尔本首相预见到，英国能从同美国之间快速增长的双向贸易中获得高额利润，而且（随后此预见）也确实成为现实。

[_Plaque_Traité_de_Paris,_56_rue_Jacob,_Paris_6.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:_Plaque_Traité_de_Paris,_56_rue_Jacob,_Paris_6.jpg "fig:_Plaque_Traité_de_Paris,_56_rue_Jacob,_Paris_6.jpg")

英国也分别同法国、西班牙缔结条约，并与荷兰缔结临时条约。在与西班牙签订的条约中，东佛罗里达和西佛罗里达的领土割让给西班牙（因没有明确的北部边界，直到1795年《[马德里条约](../Page/马德里条约.md "wikilink")》才解决了该领土争端问题）。西班牙还接收了[梅诺卡岛](../Page/梅诺卡岛.md "wikilink")；被法国人和西班牙人占领的[巴哈马群岛](../Page/巴哈马群岛.md "wikilink")、[格林纳达和](../Page/格林纳达.md "wikilink")[蒙特塞拉特岛被送回英国](../Page/蒙特塞拉特岛.md "wikilink")。与法国签订的条约主要是关于被占领领土的交换（法国唯一的净收益是[多巴哥岛和非洲的](../Page/多巴哥岛.md "wikilink")[塞内加尔](../Page/塞内加尔.md "wikilink")），但也重申了之前的条约，确保了纽芬兰的捕鱼权。英国1781年占领荷兰人在[东印度群岛的财产归还给荷兰](../Page/东印度群岛.md "wikilink")，以换取英国在荷兰东印度群岛（现今[印度尼西亚](../Page/印度尼西亚.md "wikilink")）的贸易特权，这项条约直到1784年才最终签定。

美利坚合众国的[邦联会议于](../Page/大陆会议.md "wikilink")1784年1月14日批准了《巴黎条约》。条约副本发往欧洲缔约各国待批准，首先收到的是法国，时间是1784年3月。英方于1784年4月9日批准条约，1784年各方在巴黎互换了已经批准的条约版本。

## 条约内容

[Treaty_of_Paris_1783_-_last_page_(hi-res).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Treaty_of_Paris_1783_-_last_page_\(hi-res\).jpg "fig:Treaty_of_Paris_1783_-_last_page_(hi-res).jpg")
[United_States_land_claims_and_cessions_1782-1802.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:United_States_land_claims_and_cessions_1782-1802.png "fig:United_States_land_claims_and_cessions_1782-1802.png")

根据和约，英国承认美国独立，但只承认美国占领[密西西比河以东的土地](../Page/密西西比河.md "wikilink")；划定了美国与英、西在北美属地的边界；美国保有原来享有的在北美领海内捕鱼的权利；双方公民对债权人所负债务有效；邦联国会保证劝告各州议会，完全恢复效忠派的权利并发还其财产；停止敌对行动，英国撤出全部海、陆军。美国以平等原则与英国缔结和约後創造了国际承认的条件。

*序言*。宣布本条约为“以最神圣和不可分割的[三位一体的名义](../Page/三位一体.md "wikilink")”（之后提到了神意）声明签署国的诚意，并声明双方有意“忘记所有过去的误解和分歧”并“确保双方永久和平与和谐”。

1.  英国承认[美利坚合众国](../Page/美利坚合众国.md "wikilink")（新罕布舍尔、马萨诸塞、罗德岛、康涅狄格、纽约州、新泽西、宾夕法尼亚、特拉华、马里兰、弗吉尼亚、北卡罗莱纳、南卡罗莱纳和乔治亚）为自由、主权和独立的国家，并且英国王室及其所有继承者放弃对美利坚合众国政府、其财产和领土权利及其每一部分的要求；
2.  确定英美边界，包括但不限于美国和英属北美（殖民地）之间的边界；
3.  英国向美国渔民授予在[纽芬兰大浅滩和](../Page/纽芬兰大浅滩.md "wikilink")[圣劳伦斯湾的捕鱼权](../Page/圣劳伦斯湾.md "wikilink")；
4.  确认任何一方应支付给债权人的合法合同债务
5.  邦联会议将“认真地建议”各州议会承认所有被没收土地的合法所有人，并“规定恢复和补偿所有属于英国国民的被没收的财产和权利”（即效忠派
    Loyalists的财产与权利）；
6.  美国将阻止未来没收（美国独立战争中）[效忠派的财产](../Page/效忠派.md "wikilink")。
7.  释放双方的战俘；在美国的英国军队的所有财产（包括奴隶）将被保留并没收；
8.  英国和美国都将永久有权在[密西西比河](../Page/密西西比河.md "wikilink")（航行）；
9.  美国在该条约（签订）之后占领的领土将无偿归还给英国；
10. 条约应在签署后6个月内完成批准。

*尾款*。“于巴黎签订，公元1793年9月3日”

## 条约后续

历史学家经常评论说，考虑到条约大大扩大了美国边境，条约对美国实在非常慷慨。诸如阿尔沃德、哈洛和里奇森历史学家分析道，英国的慷慨建立在对英美之间紧密经济关系的政治家般（颇有远见的）观察基础上。

英国之所以将广大的阿巴拉契亚山以西地区让与美国，是为了促进美国人口增长，为英国商人创造利润丰厚的市场，同时又不给英国带来任何军事或行政开销。关键在于美国将成为主要的贸易伙伴。正如正如法国外交部长韦尔热纳后来所说，“英国人买和平，而不是制造和平。”
尽管当时的佛蒙特政府认为本州不属于美国，但因纽约州坚持佛蒙特是纽约的一部分，因此《巴黎条约》中佛蒙特地区划在了美国国境以内。

当美国人在英属殖民地身份时，他们从英国自动获得的特权（包括在地中海免受海盗滋扰的保护；参见：[第一次巴巴里战争](../Page/第一次巴巴里战争.md "wikilink")
和 [第二次巴巴里战争](../Page/第二次巴巴里战争.md "wikilink")
）被撤销。个别州无视了邦联依据《巴黎条约》第5条提出的恢复没收的[效忠派财产的建议](../Page/效忠派.md "wikilink")，也无视该条约第6条（例如，通过没收效忠派财产以偿还“未付债务”）。
一些州，尤其是[弗吉尼亚州](../Page/弗吉尼亚州.md "wikilink")，也违反第4条的规定，并维持了禁止向英国债权人偿还债务的法律。英国人常常无视第7条关于释放奴隶（英国军队所拥有）的规定。

条约细节与北美的实际地理情况存在不符。该条约规定了美国的南部边界，不过，另外签订的英西协议却并未规定佛罗里达的北部边界，西班牙政府认为该边界应与1763年协议中的边界相同，根据后一协议，西班牙人已经将佛罗里达的领地交给了英国。尽管西佛罗里达的（领土）争端还在继续，西班牙不顾条约第8条的规定，利用其对佛罗里达的新控制权阻止美国进入密西西比地区。

该条约规定，美国的边界从森林湖（the Lake of the
Woods）的“最西北点”（现在部分位于美国明尼苏达州，部分位于加拿大马尼托巴省，部分位于安大略省）向西延伸，直达密西西比河。但事实上，密西西比河并没有向北延伸那么远，从森林湖向西的路线从来没有与河流相交过。

英国违反了条约规定，他们本应该“以一切合适的速度”放弃对美国境内要塞的控制。英国军队仍驻扎在五大湖地区的六个要塞，另外两个要塞在尚普兰湖（Lake
Champlain）北端。在西北印地安战争（the Northwest Indian
War）期间，1794年英国人在今[俄亥俄州境内又建造了一座要塞](../Page/俄亥俄州.md "wikilink")。

他们在战后该地区的不稳定和极度紧张的局势下，在美国政府未能履行承诺赔偿其损失时，以及在英国需要时间清算该地区各种资产时，找到了这些行动的理由。1794年《杰伊条约》通过外交手段和平地放弃了所有要塞。

[Category:1783年](../Category/1783年.md "wikilink")
[Category:18世纪和约](../Category/18世纪和约.md "wikilink")
[Category:美國條約](../Category/美國條約.md "wikilink")
[Category:英國條約](../Category/英國條約.md "wikilink")
[Category:英美關係](../Category/英美關係.md "wikilink")
[Category:美加邊界](../Category/美加邊界.md "wikilink")
[Category:美國歷史文件](../Category/美國歷史文件.md "wikilink")
[Category:巴黎政治史](../Category/巴黎政治史.md "wikilink")